純討論! 其實我覺得香港幾好住!

純討論!先唔計政治因素先, 因為政府垃圾無能不值得一提
好似衣食住行都幾方便,唯獨住方面d 樓真係細左d係真既!
衣: 要大品牌小品牌應有盡有, 有平有貴各憑需要
食:美食之都, food paradise, 各國菜都有
住: d樓又貴又細, 呢樣無得吹捧
行: 交通都幾方便, 巴士小巴黨鐵的士uber都快
玩:多影相打卡既地方, 一出新野消息流通快, 第一時間大家會知
放假行山/去cafe/做運動!
大家可以討論下

無樓
無前提
完

外國撚：
衣，上網乜都有得買

食，自己煮平過香港好多，豬肉牛肉雞蛋奶又平又高質，係菜同水果貴。出去食一個月一兩次都高質，但貴過香港係真，btw 外國既茶樓仲好味過香港，而家香港d茶樓全部大陸點心，外國茶樓係自製

住，唔洗講，贏你10條街，400萬係買到house 香港400萬200呎主人套房都大過你

行，去到外國（除非英國倫敦），自己買架錢七邊到都去到，唔洗等車，假期可以去附近玩

我都住過英國澳洲我都知道哂你所講既野

如果租樓就真係GG

衣:又真係睇人, 我衫真係好少上網買, 因為鐘意試上身睇下效果好唔好睇再買, 就算上網買要refund都好撚煩!
食: d豬肉牛奶蛋真係新鮮d, 但我唔多同意外國茶樓d點心會好食過香港茶樓d點心, 又係睇你能力, 如果你係香港去開d cheap cheap茶樓咁當然唔好食, 其實香港都有好多好食既茶樓
住:你win哂...
行: 你要識開車, 好多地方無車都無腳

我真係好撚煩香港 人多到 香港渣車渣兩渣就要停
真係塞鳩氣

唔識揸車係外國係幾咁唔方便
我又覺得自己唔適合揸車
所以係加拿大讀書果陣係搭的士
但係搭的士又要call車
係街唔一定停比你
半夜買包煙又要行成條街先到油站
野食除左m記同一間好難食嘅大陸餐廳之外
係搵唔到第3間
買唔買衫唔重要 因為你可以擇個吉日去
野食同煙 要擇吉時就真係好撚唔方便
D酒吧又殘舊 d女又老
呢d都唔係擇個吉時就解決到嘅問題
食個菜心炒牛肉都廿蚊加紙
有野好嘅superstore 24小時
不過煙仔就唔係囉
香港係一個好大嘅城市 濃縮左
外國有乜撚野可能方便得過香港

應該咁講 香港對於有錢人(唔洗供樓有穩定收入)黎講其實好好住 衣食行都好方便好多選擇
但唔係有錢人月入可能2萬左右/以下既人係幾撚慘
衣: 其他國家一樣有得買
食: 外國一樣好食 香港要食好野都唔會平得過外國好多 (大排檔個D我都幾中意食)
住 :唔撚講
行:香港交通其實對比起其他真係叫做方便
玩: 運動場都唔係個個地區有 其他野就有錢有得玩 但講到行山個d其實外國仲靚仲多 不過香港個d唔洗行幾日同埋起馬坐公共交通工具都去到個隻

講咁多唔係想踩自己地方 而係外面世界真係太大

香港最撚唔好係天氣同外國真係差9條街
最重要一點係講廣東話
冇一個城市取代到語言上嘅方便
仲有其他文化差異架

記得有去咗美國嘅朋友同我講嗰邊方便，因為到到都可以渣車去，又可以drive-thru
然後我回贈一句，香港好方便，因為咩都行幾步就有

標題：其實我覺得香港幾好住
內文：d樓又貴又細, 呢樣無得吹捧

以前係外國住開, 差唔多7年. 都係覺得香港舒服

唔洗供樓,唔洗租樓係幾好住嫁

好住 千萬樓先叫住得下人

買地鐵巴士方便但係迫得好辛苦呢

應該係話香港係福地
可惜生活壓力大
又住屋問題，又社會問題
香港有幾好
香港人都無時間享受

作為城市人 喺外國住過都係最鍾意香港 喺歐美就算係首都都唔會夠香港方便

交通規劃完善 班次又頻密
車廂又企理 乾淨程度完全屌打外國
同埋香港啲交通費已經算平

而且想食咩都有得食 平有平食貴有貴食
喺外國出去食係得貴同好貴之分 講緊我嗰邊M記餐係六十幾蚊
要自己煮出錢出力先慳得錢

平時唔買名牌都係啲平民牌
都係覺得香港啲outlet扺屌好多

鐘意香港啲娛樂多啲
連登仔成日吹捧外國嗰啲娛樂
真心唔係每個人都咁外向sporty好喝酒

同埋唔係每個國家都有便利店呢樣嘢

不過歐美有樣嘢好
平時街市賣嘅特惠牌蔬果都係有機嘢
但係講牛奶我覺得香港好飲好多 (插我呢樣係你啱)

香港D油貴撚到

但如果你話英國的話, 英國天氣都好撚差
成日都陰天, 冬天仲特別凍tim
如果個日出陽光估計d人都會出哂去哂太陽
語言都係一個問題, 因為同鬼佬就算幾溝通到都好
個文化差異真係有, 到而家都好多英國朋友唔撚帶口罩
覺得無用, 但香港係呢件事上面, 一開始已經差唔多民帶口罩
加上佢地都係活在當下型, 有咩玩左先食左先
好少諗長遠, 咁樣的確幾開心, 但同我地asian始終個想法有異
所以我先會覺得香港好住小小, 因為始終自己地方, 講既係廣東話
食既係中餐, 諗既想法同大家一致
外國有外國既好, 但壞處都唔少

係架, 之前我係英國住個區,周圍都係住宅黎, 樓下有間超市,但關10點鐘
肚餓唔想自己煮, 又搵唔到野食, 只可以食下餅!
香港食野都幾方面, 711/OK 都哂炒飯/雞比/各類型野食,m記有d都24小時
mk好多茶餐廳都24小時, 一落街都有選擇, 外國地方大, 唔多就腳

咁住都包含好多野既

樓主講既野我基本上認同，但香港最根本問題係太細就算你點發展，你都係局限係1100平方公里果到

我都係城市人, 我唔鐘意住咁遠, 其實外國好多地方如果唔係城市中心, 勁多都好偏, 係地方大同埋空氣好, 一d都唔方便, 我寧願住細小小係市中心都唔想住到母雷公咁遠!

係英國澳洲自己煮的確平好多, 因為d肉大大件都係平過香港,
出去食多數都係貴, 無理由出街食仲選擇cheap野掛,,,
而且無理由食junk food 啦, 我呢邊m記都係5x-6x, 仲要係普通餐,貴到喊
去到外國我都介左食m記, 因為加多小小去食第二d仲好

外國既娛樂都係飲酒做運動姐, 你講得岩!
我運動唔多有興趣, 但飲酒okay, 但飲得多都悶

講到有幾好住都冇用, 但偏偏買唔起地方住, 咁仲有幾好住?

即係錢唔係問題,問題係冇錢